# 本真性 authenticity (Somogy Varga and Charles Guignon)

_首次发布于 2014 年 9 月 11 日；实质性修订于 2020 年 2 月 20 日_

术语“真实”在强烈的意义上被用来表示“无可争议的起源或作者”，或者在较弱的意义上表示“忠于原作”或“可靠、准确的表达”。说某物是真实的意思是说它是它所宣称的，或者是它所声称的，无论是起源还是作者。但是，当讨论真实性作为一个被归属于人类的特征时，真实和衍生之间的区别更加复杂。因为在这种情况下，问题出现了：什么是成为自己，与自己合一，或真正代表自己？与真实性概念相关的难题的多样性与形而上学、认识论和道德问题相连（有关最近的讨论，请参见纽曼和史密斯 2016 年；海尔德克和托姆森 2014 年）。一方面，成为自己是不可避免的，因为每当一个人做出选择或行动时，都是自己在做这些事情。但另一方面，我们有时倾向于说，我们所进行的一些思考、决策和行动并不是真正属于自己，因此并不真正表达了自己是谁。在这里，问题不再是形而上学的性质，而是关于道德心理学、身份和责任的问题。

当以后一种意义使用时，这个描述描绘了一个按照自己的欲望、动机、理想或信念行事的人，这些欲望、动机、理想或信念不仅仅是她自己的（与他人相对），而且还真实地表达了她的本质。伯纳德·威廉姆斯在指定真实性时捕捉到了这一点，他将真实性定义为“某些事物在某种意义上真正是你，或者表达了你是什么，而其他事物则不是”（引自吉尼翁 2004 年：viii）。

除了作为哲学辩论的一个话题外，真实性也是一种普遍的理想，影响着社会和政治思维。事实上，近期西方知识发展的一个显著特点就是转向了所谓的“真实性时代”（泰勒 2007 年；费拉拉 1998 年）。因此，理解这个概念还涉及对其历史和哲学源头的调查，以及它对当代社会的社会政治观念的影响。

* [1. 真实性概念的起源和意义](https://plato.stanford.edu/entries/authenticity/#OriMeaConAut)
* [1.1 真诚与真实性](https://plato.stanford.edu/entries/authenticity/#SinAut)
* [1.2 自主与真实性](https://plato.stanford.edu/entries/authenticity/#AutAut)
* [1.3 真实性与自我](https://plato.stanford.edu/entries/authenticity/#AutSel)
* [2. 对真实性的批判](https://plato.stanford.edu/entries/authenticity/#CriAut)
* [3. 真实性的概念](https://plato.stanford.edu/entries/authenticity/#ConAut)
* [3.1 基尔凯郭尔和海德格尔](https://plato.stanford.edu/entries/authenticity/#KieHei)
* [3.2 萨特和德博瓦尔](https://plato.stanford.edu/entries/authenticity/#SarDeBea)
* [4. 最近对真实性的解释](https://plato.stanford.edu/entries/authenticity/#RecAccAut)
* [参考文献](https://plato.stanford.edu/entries/authenticity/#Bib)
* [学术工具](https://plato.stanford.edu/entries/authenticity/#Aca)
* [其他互联网资源](https://plato.stanford.edu/entries/authenticity/#Oth)
* [相关条目](https://plato.stanford.edu/entries/authenticity/#Rel)

***

## 1. 真实性概念的起源和意义

### 1.1 真诚和真实性

十七和十八世纪的许多重要文化变革导致了西方世界出现了一个新的理想（特里林 1972）。在这个时期，人们开始将人类视为个体，而不是社会关系系统中的占位符。这种强调个体重要性的观念在自传和自画像的普及中得以体现，个体成为关注的中心，不是因为非凡的壮举或特殊知识的获取，而是因为他或她是一个个体。

在同一时期，社会被看作不是相互作用组成的有机整体，而是个体人类的集合，一个具有自己生命的社会系统，它向个体呈现出不完全是人类本身而是人为的特点，这是“社会契约”的结果。人类被理解为通过独特和与众不同来实现最佳状态，即使这些与某些社会规范相冲突。与此同时，人们对查尔斯·泰勒（1989）所称的“内在性”或“内部空间”有了越来越多的认识。结果就是个人的私人和独特个性与公众自我之间的区别（泰勒 1991；特里林 1972）。

随着这些社会变革，人们对于评价他人和自己的赞许和不赞许的概念发生了明显的转变。例如，诚实和荣誉等概念变得过时（Berger 1970）。在早期，一个诚实的人被视为一个诚实地尝试既不违背社会地位所带来的期望，也不努力表现得与自己应该的样子不同的人。然而，到了黑格尔的时代，诚实的理想已经失去了规范的吸引力。黑格尔抨击地将诚实称为“哑巴服务的英雄主义”（Hegel 2002 \[1807]: 515），并对资产阶级的“诚实人”发起了攻击，后者被动地内化了一种特定的传统社会伦理。在诚实的状态下，个体盲目服从社会的权力，这种一致性在黑格尔看来导致了个体的征服和恶化（Hegel 2002 \[1807]; Golomb 1995: 9; Trilling 1972）。对于黑格尔来说，在“精神”的进展中，个体意识最终将从诚实的状态转变为卑劣的状态，个体将对外部社会力量产生对抗，并实现一定程度的自主性。黑格尔在对狄德罗的《拉莫的侄子》的评论中清楚地表达了这一点，这个故事中，叙述者（据说是狄德罗自己）被描绘为理性、真诚的人，尊重现有秩序并获得了资产阶级的尊重。相比之下，侄子对自己所处的社会充满了蔑视。然而，他与自己对立，因为他仍然渴望在一个他认为只有空虚的社会中获得更好的地位（Despland 1975: 360; Golomb 1995: 13–15）。对于黑格尔来说，叙述者是一个真诚、诚实的灵魂的例子，而侄子则是“分裂”的、疏离的意识。侄子显然是疏离的，但对于黑格尔来说，这种疏离是朝着自主存在的进步的一步（Williams 2002: 190）。

在这种概念变化的背景下，“真实性”这个术语开始适用于划分一套相对新的美德。旧有的诚实概念，指的是为了与他人诚实相处而保持真实，逐渐被一个相对较新的真实性概念所取代，这个概念被理解为为了自己的利益而忠于自己。早期，关于真实的道德建议是建议人们应该忠于自己，以此来忠于他人。因此，忠于自己被视为实现成功社会关系的手段。相比之下，在我们当代的思考中，真实性作为一个美德的术语被视为指的是一种本身值得选择的行为方式（Ferrara 1993; Varga 2011a; Varga 2011b）。

### 1.2 自主与真实性

真实性这一概念的日益吸引力导致了一个极具影响力的现代“真实性伦理”（Ferrara 1993; Ferrara 2017）的出现。这种伦理承认了塑造现代道德思想的主导“自主伦理”（Schneewind 1998; Dworkin 1988）的价值。自主的概念强调个体的自我管理能力，决策独立于操纵的能力以及自主决定的能力。它与道德原则和政治权威的合法性应该以自主决策的个体为基础的观点相联系，这个个体应该摆脱各种文化和社会压力。根据自主伦理，每个个体应该遵循那些他或她可以基于理性反思认可的规范。在某种程度上，真实性和自主在认为一个人应该努力根据自己的理由和动机来生活方面是一致的，依赖于一个人遵循自我设定的准则的能力。在这两种情况下，重要的是一个人有能力对自己的行为进行反思审查，并使其依赖于自我确定的目标（Honneth 1994）。

一个关键的区别是，真实性伦理引入了这样一个观念：有时候，动机、欲望和承诺应该超越理性反思的限制。这是因为这些动机对于个人身份的凝聚是如此基本，如果放弃它们，就意味着破碎了作为道德行为者所必需的自我。关键在于，有些道德哲学推理的类型可能是压抑性的，如果它们来自于“一个不受对身份平衡的敏感性和真实性补充的自主道德良心”（费拉拉 1993 年：102）。除了过上一个自主的生活，按照自己的非约束性理由和动机指导行动，真实性要求这些动机和理由应该表达个人的自我认同。真实性引导道德行为者只追随那些“在主体之外的道德来源\[以一种语言]共鸣\[在他或她内部]”，换句话说，与“与个人愿景密切相关的秩序”相一致的道德来源（泰勒 1989 年：510）。因此，真实性包含了一个超出自主范围的方面，即“个人共鸣的语言”（泰勒 1991 年：90）。这指向了（康德式的）自主和真实性之间的差距：即使以这种方式生活未能表达一个人的自我理解，他仍然可以过上自主的生活。

近年来，越来越多的注意力被投入到强调自主和真实性如何分离（例如 Oshana 2007 年；Roessler 2012 年；MacKay 即将出版）。一些人认为，真实性要求的超过了自主所必需的：一个人不必反思地认同她身份的关键方面，才能被视为自主（Oshana 2007 年）。即使她承认她身份的某些方面与她的自我概念相矛盾，她仍然可能是自主的，即使这种承认给她的生活带来了矛盾。

总的来说，真实性的理念并不反对自我赋予的法律的重要性，但它不同意完全自由在于制定和遵循这样一种法律（Menke 2005: 308）。这不仅仅是关于参与制定这种法律，而是关于这种法律如何与一个人的整个生活相契合，以及它如何或是否表达了这个人的真实性。从这个意义上讲，自治的概念已经代表了一种与严格遵守社会规范的伦理观相对立的立场。

### 1.3 真实性与自我

真实性理念发展中的另一个决定性因素是它与一个独特的现代自我观念一同出现。这在卢梭的作品中可见，他认为应该从内在的源头来指导人们选择的生活取向。这引发了关于内在性、自我反思和内省的问题，其中许多问题在他的《自白录》（1770）中得到了回答。当内在空间成为指导权威时，个体必须辨别和区分核心冲动、感受和愿望与次要的或与核心动机冲突的冲动、感受和愿望。换句话说，内在性必须被划分为核心和外围。在这个观点中，一个人的行为是否源于和表达了自己身份的核心要素，或者是否来自于外围位置，成为衡量的标准。

这种自我观念与“宗教个人主义”的传统有着明显的相似之处，后者将宗教生活集中在个体身上，并强调内在性和内省对内在动机、意图和良心的审视的重要性。福柯（1980: 58–60）研究了内在性的现代主体的特征，他认为“我们似乎认为真理，寄宿在我们最隐秘的本性中，只是‘要求’浮现出来。”对于福柯来说，忏悔——向内部审视自己的内在生活并讲述关于自己的某些“真相”——已经成为文化生活的一部分，从宗教背景延伸到心理治疗。对真实和虚假内在性之间的激化区分导致了新的可能性；内在状态、动机和感受现在越来越被认为是可以在不同环境中客观化和可塑的。

卢梭还补充说，只顾及或否认自我的基本要素，而行动的动机来自自我的边缘，只不过是自我背叛和自我毁灭。卢梭的《新爱洛伊斯》（1997 \[1761]）通过展示小说如何强调压抑最深层动机所涉及的重大代价和潜在的自我疏离，强调了这一方面。此外，在《不平等起源论》中，卢梭认为，随着竞争性公共领域的出现，内向的能力越来越受到威胁，因为竞争关系需要进行强烈的角色扮演，卢梭称之为“过度劳动”（卢梭 1992 \[1754]：22）。持续进行的工具性角色扮演不仅导致疏离，而且最终导致不平等和不公正，因为它破坏了卢梭所说的人类与生俱来的内在道德理解。社会生活需要与社会角色的认同，但由于角色身份是由他人的规范期望决定的，角色扮演会导致一种紧张，这可能更多地被理解为政治问题而不是其他任何问题（Schmid 2017）。

## 2. 对真实性的批判

自治的理念——即每个个体必须根据自己对最佳行动方案的理性思考来决定如何行动——在很多方面为真实性的理念铺平了道路。然而，真实性超越了自治，它认为个体的感受和最深层的欲望可以超越理性思考的结果，影响决策，以及我们对沉浸于社会统治的规范和价值观的意愿。诚实通常似乎接受给定的社会秩序，而真实性成为一个隐含的批判性概念，经常对统治的社会秩序和公众舆论提出质疑。在卢梭的视野中，我们最重要的项目之一是远离社会领域，揭示出社会强加给我们的“面具”之下真正的自我。但是，当真实性被视为一种为了自身而诚实的东西时（Ferrara 1993: 86），很难看出它所应该带来的道德善是什么。

真实性理想经常被提到的一个担忧是，关注自己内心感受和态度可能会滋生一种以自我为中心的自我沉迷，这种沉迷是反社会的，破坏了对他人的利他主义和同情心。克里斯托弗·拉什（1979）指出了被称为自恋性人格障碍的临床疾病与真实性之间的相似之处。根据拉什的观点，自恋和真实性都表现为缺乏共情能力、自我放纵和自我专注的行为。同样，艾伦·布鲁姆（1987: 61）认为真实性文化使年轻人的思维“变得狭窄和平淡”，导致自我中心和公共自我的崩溃。虽然拉什和布鲁姆担心“真实性文化”的自我中心和自恋性对道德和政治的一致性构成的威胁，但丹尼尔·贝尔对其经济可行性表示担忧。贝尔担心的是，真实性文化所带来的“自我无限化的狂妄自大”将侵蚀基于“工作的新教敬畏”的道德奖励体系的市场机制的基础（贝尔 1976: 84）。最近，批评者们认为，当真实性被适当地分析时，它要求假设存在一个“真实的自我”。它要求假设存在一个本质主义的结构，导致了当前关于真实性的解释无法解决的形而上学问题（Bialystok 2014）。相应地，费尔德曼（2014）主张放弃真实性的理想，因为它建立在对自我、对“直觉感受”在揭示价值观方面的混乱假设以及对“外部”社会领域的所谓腐化影响的错误假设上（对这一立场的批评，参见 Bauer 2017；Ferrara 2009）。

然而，有人可能会争辩说，只有当将真实性完全视为个人美德时，才会成为问题。换句话说，只有当将“真实”的自我视为根本上易于反社会行为时，道德与社会生活以及真实性之间才会发生冲突。但是，当时许多思想家认为人性本质上倾向于善行，邪恶是由社会化和教养而非人类内在深层驱动力引起的。例如，卢梭认为某些不道德特征固有于人类，但是由现代社会的动态产生，现代社会以竞争的方式与他人相处，并在公共领域中争取认可。卢梭将社会邪恶和与人类原始本性的疏离外化。自然人的无扭曲的自我关系激发了对他人的同情和体贴，对“看到任何有感知的生命，尤其是我们的同类，灭亡或受苦，尤其是像我们自己一样的人”（卢梭 1992 \[1754]：14）敏感。在某种程度上，当时的经济理论家认为，未受监管的市场是自我纠正的，因为人类天生倾向于从事互利的商业活动（泰勒 2007：221-269）。从这个观点来看，真实性并不等同于利己主义或自我专注。相反，普遍的观点似乎是，通过向内转向并接触“真实”的自我，人们同时被引导向更深入地参与社会世界。这就是为什么泰勒（1989：419-455）将真实性项目的轨迹描述为“向内向上”。

然而，可能会有人反对认为“内在”是一个道德上值得依靠的指南，这是非常错误的，并且建立在对人性过于乐观的观念之上。可以争论的是，一旦理性思考的观念被抛开，非理性的强大影响就会显现出来。尼采和弗洛伊德等思想家对人性的概念，尤其是我们的“内在”本质，提出了质疑，认为其中包含了暴力、混乱和非理性的力量，以及向善和利他的倾向。在这种情况下，任何以真实性理想为基础的伦理观念都是站不住脚的。

其他人对人性乐观的观点并不表示严重关注，而是对真实性观念背后的自我概念表示担忧。一些人认为，真实性概念建立在二元对立的基础上，如顺从与独立、个体与社会、内向与外向等，这些都是完全错误的。认为个体与环境是分离的基本假设是荒谬的，它侵蚀了个体与社区之间的联系，而这最终是真实自我的来源（斯莱特 1970 年：15；西斯克 1973 年）。贝拉等人（1985 年）和费尔利（1978 年）与斯莱特（1970 年）和扬克洛维奇（1981 年）一致认为，这种追求真实性是自我毁灭的，因为失去了与社区的联系，自我感也会减弱。

此外，在《真实性的术语》中，阿多诺认为，“内在性的礼拜仪式”是建立在一个有缺陷的自我透明个体的错误观念上的，这个个体能够选择自己（阿多诺 1973 年：70）。自我中心的个体的可疑形象掩盖了自我的构成性他者性和模仿性质。在《事物的秩序》的结尾部分，福柯认为，现代社会不仅面临真实性的危机，也面临主体整体概念的危机，因为主体的构成是暂时的、历史上的偶然性，他预见到“人将被抹去，就像在海边沙滩上画的脸一样”（福柯 1994 年：387）。福柯明确反对隐藏的真实自我，他批评地称之为“加利福尼亚自我崇拜”（1983 年：266）。他认识到主体不是事先给予自己的，这使他得出实际结论，即主体必须将自己创造为一件艺术品（福柯 1983 年：392）。与其寻找隐藏的真实自我，不如试图将自己的生活塑造成一件艺术品，不依赖任何固定规则或永久真理，而是在不断变化的过程中进行（福柯 1988 年：49）。在类似的观点上，理查德·罗蒂认为，认为“一直都在那里（或者在这里）的真理”（罗蒂 1989 年：27）只是一个神话。后现代思想对存在一个通过内省可获得的具有本质属性的基础主体提出了质疑。真实性作为“原始的”、“本质的”、“适当的”等概念现在似乎是值得怀疑的。如果我们是自我构建的存在，从一个时刻到下一个时刻不断塑造自己，那么“真实性”这个词似乎只能指代在某个特定时刻感觉正确的东西。

然而，其他人尤其是基于普遍存在的“真实文化”而对真实性提出了批评。文化评论家认为，现代社会的表面“衰落”可能不仅仅是经济或结构变革的结果，而是越来越普遍的真实性理念的结果。在我们转向这些批评之前，了解真实性理念如何变得如此普及是有帮助的。首先，我们应该提到卢梭的作品对真实性的普及做出了重要贡献。事实上，一些人认为真实性可以被视为卢梭作品的“关键”，给他对社会性、政治秩序和教育的思考赋予了统一性（Ferrara 2017: 2）。特别是《新爱洛伊斯》（1997 \[1761]）影响巨大，在 1800 年之前至少有 70 个版本出版（Darnton 1984: 242）。真实性理念在流行文化中的传播进一步得到了几个因素的加强。例如，19 世纪和 20 世纪初的广泛知识分子群体接受了真实性的理念，甚至通过抵制既定规范并公开捍卫替代的“艺术”或“波西米亚”生活方式来激进化。

萨特和海德格尔的作品的接受无疑对真实性理念的普及做出了贡献，而这一理念的决定性影响首次在第二次世界大战后开始显现（Taylor 2007: 475）。罗辛诺夫认为，20 世纪 60 年代的政治集中在真实性问题上。根据他的说法，20 世纪 60 年代新左派运动对政治和社会变革的主要推动力是“对美国工业生活中真实性的追求”（Rossinow 1998: 345）。J.法雷尔（1997）和罗辛诺夫都认为，新左派在某种程度上是对传统美国自由主义和基督教存在主义的反应，用“疏离”取代了消极的“罪恶”概念，用“真实性”取代了“救赎”的积极目标。面对他们理解的“不仅限于穷人”的疏离（Rossinow 1998: 194），新左派行动超越了民权运动，追求道德权利，并试图通过治愈美国社会的制度来恢复个人完整感和真实性。

新兴的青年文化以对父辈一代“一片一致的泥潭”的严重不满为特征（格雷 1965 年：57）。对生活日益增长的一致性的批评在 1950 年代变得更加持久，一些社会科学家在广为阅读的书籍中批评了他们所看到的普遍的一致性和不真实性。其中，《孤独的人群》（1950 年）由里斯曼和《组织人》（1956 年）由怀特受到了最多的关注。里斯曼指出，现代组织的有效运作需要能够顺利适应环境的他者导向的个体。然而，他也指出这样的人牺牲了自己，而一个由大多数他者导向的个体组成的社会在领导力和人类潜力方面存在重大缺陷。

在这一发展背景下，似乎在相对主义似乎难以克服的时候，真实性已成为价值的最后衡量标准和当代文化生活中的共同货币（杰伊 2004 年）。因此，在存在主义对西方文化产生影响的背景下，对真实性的普遍渴望在现代社会中出现，正如马歇尔·伯曼所争论的“人类冲动中最具政治爆炸性的冲动之一”（1970 年：xix）。

## 3. 真实性的概念

### 3.1 基尔克戈尔和海德格尔

奥斯丁对真实性的研究以及他提出的每个人都要“成为自己”的建议（1992 \[1846]: 130），最好被视为与他对某种社会现实和哲学科学思想中某种本质主义趋势的批判立场相关联。一方面，他（1962 \[1846]）谴责了他所处的当代社会世界的某些方面，声称许多人只是在一个不断将可能性降至最低公分母的社会中充当占位符。用更现代的术语来说，我们可以说奥斯丁批评了现代社会造成的“不真实性”。生活在这样一个以“大众化”为特征的社会中，导致了他所称之为广泛的“绝望”，这种绝望表现为无精打采、否认和挑衅。另一方面，他拒绝了将人类视为客体、视为具有某些本质属性的物质的观点。奥斯丁提出，与其是其他物品之一，不如将自我理解为关系性的：“自我是一种将自己与自己联系起来的关系…”（奥斯丁 1980 \[1849]:13）。这种关系包括将我们在世界中作为存在者所发现的东西作为展开项目，并赋予我们自己的生命轨迹一些意义或具体身份。因此，自我通过具体的_表达_来定义，通过这些表达，我们在世界中展示自己，并随之形成自己的身份。在奥斯丁看来，“成为自己”并避免绝望和空虚不是孤立内省的问题，而是对超越自我的热情承诺的问题，这种热情承诺赋予了我们的生命以意义。对于作为宗教思想家的奥斯丁来说，这种最终的承诺就是他与上帝的关系。这个想法是，对自己之外的事物的热切关注赋予了我们生活的历时连贯性，并为自我的叙事统一提供了基础（达文波特 2012）。

“真实性”的最熟悉概念主要来自海德格尔于 1927 年的《存在与时间》。我们翻译为“真实性”的词实际上是海德格尔创造的一个新词，即“Eigentlichkeit”，它来自一个普通的词“eigentlich”，意思是“真正地”或“真实地”，但是它是建立在“eigen”这个词根上的，意思是“自己的”或“适当的”。因此，这个词更字面上可以翻译为“拥有性”，或者“被拥有”，甚至是“成为自己的”，暗示了承认和拥有自己的身份和行为的想法（有关一个激发人的最新解释，请参见麦克马纳斯 2019）。然而，由于《存在与时间》早期的英文翻译，这个词“真实性”与海德格尔紧密相关，并被萨特和博沃亚以及随后的存在主义治疗师和文化理论家所采用。

海德格尔对拥有性的概念作为最完全实现的人类生活形式的理解，源于他对人类存在的看法。这种对人类存在的理解回应了基尔凯郭尔对“自我”的描述。根据海德格尔的说法，存在并不是宇宙中其他物体的一种类型。相反，人类存在是一种“存在的关系”，一种存在于任何时刻的关系（具体现在的即时性，以及它所演变的）和作为时间延展的生活的展开，进入一个开放的可能性领域。说人类存在是一种关系，就是说，在我们的生活中，我们总是关心我们是谁和我们是什么。海德格尔通过说，对于我们每个人来说，我们的存在（我们的生活总体上将会成为什么）总是“有问题的”。这种“存在受到威胁”或“对自己有问题”在我们生活中所采取的具体立场中得到具体体现，也就是说，在我们生活的过程中所扮演的角色中得到具体体现。正因为我们的存在（我们的身份）对我们来说是有问题的，所以我们总是对我们是谁采取立场。由于德语中“理解”的词源于“采取立场”的概念，海德格尔可以将我们塑造身份的未来投射称为“理解”。并且，因为一个人所采取的任何立场都无法逃脱“存在于世界中”，理解就随之带有在应对我们周围世界方面的某种能力。因此，对存在的一般理解已经内化到了人类的行动中。

在我们所有行动都有助于实现一个总体项目或一系列项目的程度上，我们的积极生活可以被看作是体现某种生活项目。在海德格尔的观点中，我们存在是为了我们自己：扮演角色和表达个性特征有助于在我们自己的情况下实现对人类是什么的某种形象。存在具有一种指向性或目的性，赋予我们的生活故事一定程度的联系。在很大程度上，拥有这样的生活计划并不需要对目标进行深思熟虑或谋划手段。它源于我们作为历史文化的成员的能力，我们在成长过程中已经在很大程度上掌握了这种文化，进入了一个共同的世界。这种心照不宣的“预先理解”使我们能够在熟悉的日常世界中与事物和他人一起生活。

海德格尔认为，具体理解和行动的所有可能性都是由社会背景中开放的共享实践所造成的，这是我们所处的社会环境所开启的，他称之为“他们”（_das Man_）。与社会存在与我们的人性相对立的情况完全不同，海德格尔认为我们始终是本质上和无法逃避的社会存在。正如他所说，

> 他们本身规定了最接近的世界解释方式。存在是为了他们而以日常方式存在……从他们的角度来看，作为他们，我“给予”自己……（1962 \[1927]：167，翻译有修改）

要成为一名教师，例如，我必须采用（或许融合）一些事先由现有的规范和职业行为准则提前规定的课堂呈现和与学生打交道的现成风格。

说我们总是他们，并不意味着我们是自动机。海德格尔认为，即使在“平庸的日常”中，我们也在不断做出反映我们对自己的理解的选择。然而，在平庸的日常中，我们通常是漂泊的，扮演着“群体”或“人群”的其中一员，这是海德格尔所称的“堕落”（_Verfallen_）的一种生活形式。海德格尔（1962 \[1927]：220）强调，将这种生活方式称为“堕落”并不意味着它是“一种坏的或可悲的存在属性，也许更先进的人类文化阶段可以摆脱它”（1962 \[1927]：220）。相反，由于社会世界没有出口-因为它是“唯一的游戏”-它在首先创造了共享可理解性的背景，让我们能够完全成为人类。然而，海德格尔意识到这种堕落的存在方式存在着深层次的问题。他提出，在“做自己所做的事情”时，我们没有真正承认自己是谁。我们没有将自己的选择作为自己的选择，并且结果是，我们并不真正是我们自己生活的作者。在我们的生活是无主或被否认的程度上，存在是不真实的（_uneigentlich_），不是我们自己的（_eigen_）。

我们作为他们自己的存在，是分散、分心和遗忘的状态。但海德格尔说，这种“向下的跳跃”只捕捉到了存在的一个方面。为了能够实现真实性的能力，我们必须经历个人的转变，这个转变将我们从堕落中解脱出来。这只有在生活中出现某些基本的洞察力时才可能实现。第一个重大转变可能发生在一个人经历强烈的焦虑时。在焦虑中，那个似乎能够保证安全的熟悉世界突然崩溃了，在这个世界崩溃中，我们发现事物的意义“完全缺失”（1962 \[1927]: 186）。我们发现自己孤独无助，没有世俗的支持来维持我们的存在。在焦虑中，存在遭遇到自己作为一个“个体”的存在，最终是孤独的。用海德格尔的话来说，“焦虑使存在个体化，从而揭示它为‘solus ipse’”（1962 \[1927]: 188）。第二个转变事件是面对自己“最本质的”可能性，即死亡可能导致所有可能性的丧失。在面对自己的有限性时，我们发现我们始终是未来导向的事件或项目，对于这种持续向前的运动来说，关键不在于实现可能性，而在于我们如何对待自己的生活。海德格尔试图设想一种他称之为“预期向前”（Vorlaufen）的生活方式，即一种明智而强烈地执行自己的项目的生活方式，无论这些项目是什么。第三个转变事件是聆听良心的呼唤。良心呼唤我们的是我们在德语中“有罪”的事实，这意味着我们有一个“债务”（Schuld），对自己负责。良心告诉我们，我们没有达到我们可以成为的样子，我们有义务以坚决和全情投入的态度去生活。这种坚决性在职业承诺的案例中表现得很明显，其中一个人听到了呼唤，并感觉被吸引去追求那个呼唤。

构成存在于世界中的存在的三个“存在性”组成了存在的结构整体的“形式存在总体”，海德格尔称之为“关怀”。作为存在，一个实体必须对自己“朝向”（Zu-kunft，德语中的“未来”）有一定的感知，对自己的当前情况中正在处理的事物有所了解（“使现在存在”），以及对过去发生的事情有所了解（“已经过去”）。存在潜在性的定义特征显示在导致真实性的可能性的转变事件中（正如我们所见，真实性源于“适当”或“自己”的词根）。当存在面对并把握到自己真实存在的可能性时，就有可能看到存在的整体，包括作为他们自己的存在和作为真实存在的自己。海德格尔说，“存在在\[其]原始个体化中是真实的自己”，在那里，“自我的恒定性得到了澄清”（1962 \[1927]: 322）。决定存在的完整性和统一性的不是一个潜在的物质（例如，基础的主体），而是真实性的“稳定和坚定”（beständigen Standfestigkeit，同上）。

理解真实性的关键在于我们所见到的，即将存在的存在被表征为构成人类存在的两个方面或维度之间的_关系_。一方面，我们发现自己被_投射_到一个不是我们自己创造的世界和情境中，已经被情绪和特定承诺所支配，我们身后的过去限制了我们的选择。在人类生活的这个维度上，我们通常忙于实际事务，照顾业务，努力在时机出现时完成任务。正如海德格尔所描述的，这种“处于情境中”的存在自然倾向于日常的堕落。

然而，同时，作为人类，我们正在朝着实现被理解为整体性的生命项目的目标前进。我在任何时刻的行动，虽然通常旨在完成由环境要求规定的任务，但也在累积地塑造我成为一个特定类型的人。在这个意义上，我作为“理解”的未来投射具有成为自己最本质的可能性的结构。因此，例如，当我参加一个无聊的家长/教师会议时，我这样做是为了处理我当前的职责。但这个行为也是作为一个父母的一部分，因为它有助于决定“为了什么”我理解自己的存在。鉴于当前手段/目标战略行动和长期生命定义的承诺之间的区别，可以看出在海德格尔对人类存在的描述中有两种自由的意义。在平凡条件下，我可以自由选择做我想做的事情，这种自由海德格尔可能以一种代理人自由主义的方式解释。但也存在一种更强大的伦理自由。除了在选项之间选择行动方案外，存在能够通过持续构建自己的身份来“选择成为自己的一种存在方式”（1962 \[1927]：314）。因此，我参加家长/教师会议并以特定方式行事，是因为我关心成为一位父母和一位特定类型的公民。我理解这种立场对我整个生活有影响，并且我明白如果我要塑造我所关心的身份，就需要在这种承诺中保持_坚定_。对于海德格尔来说，通过日常行动具体化和定义的坚定承诺赋予生活_稳定性_和_坚定性_。这也是对自己存在负责的条件：“只有这样，\[一个人]才能_负责_”，海德格尔说（1962 \[1927]：334，翻译有所修改）。真实性被定义为支持和支持自己所做之事的立场，作为在世界中的一个行动者，_拥有_和_承认_自己的行为，这种真实性在对自己存在的“为了什么”进行坚定承诺的情况下成为可能。

很明显，这种真实性的概念与旧有的忠于自己内心感受和欲望的想法几乎没有任何关系。但是，“忠于自己”的概念在这里仍然起着明确的作用。这种概念与流行心理学和浪漫的真实性观念的区别在于，“真实的自我”并不是一组预先确定的实质性感受、观点和欲望，需要通过内省或自省来咨询。相反，这里提到的“真实的自我”是一个持续的叙事建构：通过一个人在整个生命过程中的具体行为方式来构建自己的自传。感受和欲望当然非常重要，个人的情境特征和与他人的具体联系也很重要。海德格尔希望恢复对现存个体整体性的坚定感。但是，这种整体性在海德格尔所称的生活的“发生”或“运动”中找到：即在不断展开和不断进行中的故事化中，直到死亡。因此，真实性理想所关注的并不是忠于某种先前给定的本性，而是成为一种特定类型的人。海德格尔强调，真实性的存在前提是一个人具备毅力、正直、明察、灵活、开放等美德。很明显，这样的生活并不一定与道德和社会参与的存在相对立。相反，真实性似乎被视为一种“执行美德”，为以任何有意义的方式成为道德行为者提供了条件。

其他人认为，海德格尔在真实性的使用中既有评价规范的含义，也有纯粹描述性的含义。在术语的描述性使用中，不真实性只是日常生活的默认状态，我们的自我关系是通过他人来介入的。在这个意义上，真实性并不涉及对 Dasein 哪种存在方式更优越的判断。但有时海德格尔的语言变得规范化（Carman 2003），看似中立的不真实的关系形式变成了负面的东西。不真实的 Dasein 现在“不是自己”，迷失了自我（Selbstverlorenheit），变得自我疏离。在这一点上，有人认为，在引入规范评价的意义时，海德格尔提出了三种生活方式：真实-平庸-不真实，其中真实和不真实的方式是平庸日常性的存在修正（Blattner 2006: 130; Dreyfus 1991）。在这个图景中，真实的生活方式是被拥有的，不真实的生活方式是被否定的，而中间的方式——我们大部分时间都是这样生活的——只是一种没有被拥有的方式。Dasein 和真实性在这个背景和从这个背景中出现，以至于最初的冷漠模式是真实性或不真实性的可能性条件。此外，Carman（2003: 295）认为，海德格尔对良心的概念可以帮助我们进一步阐明他对真实性的描述，并展示“良心的呼唤”如何被解释为对自己的独特性的表达性回应。

### 3.2 萨特和德波伏尔

1943 年出版的萨特的巨著《存在与虚无》：《本体论的现象学论文》对二十世纪下半叶的哲学思想和知识生活产生了重要影响。他在这本书中的主要目标是“否定传统哲学以及资产阶级文化的‘严肃精神’”（Sartre 1992a \[1943]: 796）。严肃精神的假设是：（1）存在着超越人类的超验价值，（2）事物的价值是其实际存在的一部分。相比之下，萨特的观点是，所有的价值都是由人类在情境中的互动中产生的，因此价值是人类构建的，而不是事物中存在的超人类存在。

为了探讨人类存在的问题，萨特审视了我们的日常生活，重点关注了两个特定的方面。他指出，人类像世界上的其他实体一样，具有一些具体的特征，构成了他所称之为他们的“事实性”或者“本质”（_en soi_）的东西。事实性构成了我们必须处理的“给定性”的要素：我发现自己有过去、有身体和社会环境，这些都限制了我能做的事情。这种“只是存在”首先是偶然的：对于我存在的理由或原因没有先验的证明。在萨特看来，“本身”甚至没有任何确定的特征，因为每一个确定（每一个“这个，_不是_那个”）都是通过我们对事物的具体解释首先引入到存在的整体中的。

虽然人类与世界上其他实体共享他们的“事实性”，但他们在实体的整体中是独特的，因为他们能够通过反思和自我意识与“本身”保持距离。作为一个人类，我与世界中的其他物品不同之处在于，我能够通过询问自己是否想成为某种特定类型的人来质疑自己的存在。这种获取距离的能力在存在的整体中插入了一个“非”或“不存在”，使我能够将周围的事物有意义地区分开来。此外，人类意识是“非”的源头，因为它本身就是“虚无”。换句话说，一个人不仅仅是“本身”，还是“为自己（_pour soi_）”，因此被萨特称为“超越性”。作为超越性，我总是比事实性更多，因为作为超越我的原始存在，我面对着未来自我定义的广阔可能性。

萨特关于超越的概念与自由的观念密切相关。人类在某种意义上是自由的，因为他们有能力选择如何解释事物，并且在这些解释中决定事物如何计数或有意义。我们通过自由构成世界，以至于我们对事物的看法决定了现实将如何被整理和对我们的重要性。同时，我们通过自己的选择构成了自己：尽管我所处的情境的事实性对我可能的自我解释产生了一些限制，但决定这些限制的意义始终取决于我自己，这意味着我认为的限制实际上是由我自己的解释或赋予意义的活动产生的。这些限制是在先前的承诺的背景下理解的，根据这些承诺，情境变得可理解，作为提供某些行动和/或评估方式的情境。正是我们先前的承诺塑造了我们的世界，使情境和对象可理解为威胁或有利、容易或充满障碍，或更一般地，作为提供某些行动的情境（萨特 1992a \[1943]：489）。我们的参与为我们的情境和动机提供了一个解释结构，并在情境对我们的出现方式中显露出来-作为重要的、需要我们关注的等等（1992a \[1943]：485）。

值得注意的是，萨特对自由的概念是激进的。自由是绝对的，因为每个人决定了自己事实性约束的意义：“我发现对于我的事实性……有绝对的责任，因为关于我的所谓‘事实’从来不是生硬的事实，而总是通过对我自己的投射重建出现”（萨特 1992a \[1943]：710）。对于萨特来说，只有我们的选择及其预期的目标才能定义我们的情境的意义，作为威胁或有利、提供某些行动等等。在情境中遇到的阻力和障碍只有通过自由选择才能获得意义。因此，个体不仅对自己的身份负责，还对世界在他们的经验中呈现的方式负责。即使他人只是我自由创造活动的“机会和机遇”。根据这个早期的表述，我们有权解释其他人在我们所处的情境中对我们的重要性（萨特 1992a \[1943]：711）。

但是人类不仅仅被事实性和超越性所特征化；他们也被视为体现着事实性和超越性之间深刻而不可调和的紧张关系。这种紧张关系在萨特对“虚伪”（bad faith）的描述中显露出来。虚伪，一种自欺欺人的行为，涉及相信或认为自己是_X_，而实际上（并且自己也知道自己是）是_Y_。最常见的虚伪形式是表现得好像自己只是一件事物——纯粹的事实性——从而否认了自己将自己变成完全不同的东西的自由。因此，认为自己是个懦夫“事实上”是排除了通过改变行为方式来改变自己存在的能力。这种虚伪是对超越性或自由的否认。

起初，似乎可以通过对某事物做出真诚而深入的承诺，并遵守这一承诺来摆脱虚伪，例如，一种与基尔克戈尔的“无限激情”概念相似的自我全然投入。在这方面，萨特考虑了一个试图全心全意相信他的朋友真的喜欢他的人。“我_相信_这一点”，他说，“我决定相信它并保持自己在这个决定中……”（Sartre 1992a \[1943]：114）。我的信念将是稳定而坚实的，就像某种“本身”一样，它构成了我的存在，并穿透了我主观生活的所有脆弱和不稳定。我_知道_我相信它，我会说。如果我能以这种方式使自己相信某件事，那么实现这一点可能就是我们所谓的“善意”：实际上_成为_某物，而不带有“不”这个可疑因素。然而，萨特怀疑这种绝对的、决定性的承诺是否可能。事实上，萨特声称，任何这种“善意”实际上都只不过是另一种形式的自欺欺人。因为如果我相信的决定实际上是一个决定，它必须总是在某种程度上将我与所决定的事物保持距离。这就是为什么我们使用“相信”这个词来暗示一定程度的不确定性，就像我们说，“他是我的朋友吗？嗯，我_相信_他是”。清醒的自我意识告诉我们，在做出选择时，我们永远无法达到“本身”的状态，因为我们对自己的本质始终存在疑问。这就是萨特所说的人类始终是“先前被腐化的”，而“虚伪\[总是]重新理解善意”的意思（Sartre 1992a \[1943]：116）。因此，善意的存在似乎是不可能的，因为我们始终必然处于虚伪之中。

坏信念的无法逃避的本质似乎没有留下真实性的可能性。这可能是为什么在这本广阔的著作中，被翻译为“真实”的词只出现了两次的原因。有一次，萨特批评海德格尔引入真实性的概念，作为在一个完全偶然的世界中提供某种基础的方式。真实性的概念“非常清楚地显示了\[海德格尔]为伦理学建立本体论基础的焦虑…”（萨特 1992a \[1943]：128）。第二次更为隐晦的出现在书的早期关于坏信念的讨论结束时。在这里，萨特承认他对坏信念的描述似乎导致了没有善意的可能性，因此“无论是善意还是恶意都是无关紧要的”，而这似乎又意味着“我们永远无法完全摆脱坏信念”。然而，他继续说，可能会有一种“先前被腐化的存在的自我恢复”，一种“我们将称之为真实性的描述，在这里没有位置”（萨特 1992a \[1943]：116n）。

因此，人们可能得出结论，没有办法忠于自己的本质，因为没有什么是一个人的本质。然而，这样的消极结论只会被那些从一开始就接受萨特试图攻击的“严肃精神”的人所接受。严肃会让我们认为一个人只有两种可能：要么是信仰者，要么不是。但是，正如琳达·A·贝尔（1989：45）指出的，还有另一种可能性。如果一个人拒绝严肃的精神，他可能会清醒地承认，作为超越性，他的信仰总是值得质疑的，因此并不是真正的确定的信仰。然而，与此同时，他也可能意识到，作为事实性，他真正持有一种信仰，并且这种信仰对于他作为参与者在这种情况下的存在是至关重要的。用萨特曲折的表述方式来说，“如果他认识到自己是一个既不是它自己又不是它所是的存在，那么他是正确的”（贝尔 1989：45）。根据这种观点，我相信，但我也承认我有能力撤回这种信仰，因为没有什么是永恒不变的。

这里所暗示的是，真实性的相关性可以在忠于人类自身核心无法逃避的紧张状态的观念中找到。如果一个人能清醒地承认人类处境的基本模糊性，那么这种真实性将会得到实现。真实性将成为萨特所称的“先前被腐化的存在的自我恢复”（1992a \[1943]: 116）。从某种意义上说，人类永远无法像粗暴的物体一样成为具有确定属性的事物。用贝尔的话来说，真实性将是“对这种基本模糊性的意识和接受”（1989: 46）。这个结论得到了萨特后期作品《反犹太主义者与犹太人》的支持，在其中他写道：

> 真实性，几乎不用说，就在于对情境有一个真实而清晰的意识，承担它所涉及的责任和风险，接受它……有时是恐惧和仇恨。（1948: 90）

对人类境况的模糊性的清晰认识是波伏儿《模糊伦理学》的主要思想。波伏儿接受了萨特对人类境况的描述，并在萨特著名演讲《存在主义的人道主义》（1946 年）中只是暗示的思想上进行了扩展，以发展出一种真实性的概念。根据波伏儿的观点，萨特对人的理解为“参与的自由”不仅意味着每个个体在具体的自由实现中找到自己的“存在理由”，而且意味着愿意自己的自由必然涉及愿意所有人的自由。她写道，在实现自己的自由时，自由也必须愿意“一个开放的未来，通过寻求通过他人的自由来扩展自己”（1948 年：60）。这里的要点是，当我们清楚地理解自由的奉献所带来的全部含义时，我们将会意识到，这要求一个未来，其中所有人都能够拥有无限的可能性。

波伏儿还在萨特的“参与”概念基础上扩展了真实性的概念。继承萨特的观点，我们无论是否意识到，都已经参与到世界事务中。作为人类，我们已经陷入到需要我们做出某种承诺的社会和具体情境中。萨特将这种参与的基本事实作为我们被敦促在更深层次上参与的基础，这意味着我们要果断而全心全意地投入到当前情况所要求的事务中。当然，一旦我们放弃了严肃的精神，我们将意识到没有预先确定的原则或价值观来规定我们存在的参与的正确路径，因此任何承诺都将是脆弱和无根据的。但真实的个体将是那个接受了作为价值观最终源泉的可怕自由的人，拥抱它，并以适合他或她对当前情境中什么是正确的最好理解的清晰和坚定的方式行动。通过这种方式，真实性的概念与忠于自己的理想是连续的：我们被要求在我们具体的生活中成为我们在存在结构上已经是的那个人。

这与萨特描述违背自己最深层承诺的行为所带来的后果的方式是一致的。

> 毫无疑问，我本可以做出不同的选择，但这并不是问题所在。问题应该这样表述：如果我做出不同选择，是否会明显改变构成我的整体项目的有机总体？

萨特接着说，行为的性质可能是这样的

> 与其仅仅保持我行为的局部和偶然的修改，它只能通过对我在世界中存在的彻底转变来实现...换句话说：我本可以采取其他行动。同意。但是以什么代价？（萨特 1992a \[1943]: 454）

因此，行动不同或更准确地说，未能按照自己的基本承诺行事，会以改变自己的代价。这种改变有效地阻止了一个人继续保持不变的自我概念。

## 4. 对真实性的最新解释

在过去的三十年中，像泰勒（1989 年，1991 年，1995 年，2007 年），费拉拉（1993 年；1998 年），雅各布·戈隆（1995 年），吉尼翁（2004 年，2008 年）和瓦尔加（2011a）等作者试图通过坚持认为对自我放纵形式的批评并不能证明这个概念本身完全应该被谴责来重建真实性（参见泰勒 1991 年：56）。他们试图在不导致唯美主义或原子化自我放纵的情况下重建真实性的概念。

在《真实性的伦理学》和更详细阐述的《自我之源》中，泰勒提出了保留真实性概念（以及与之相关的实践）的理由，即原始和未扭曲的真实性概念包含了重要的自我超越元素（泰勒 1991 年：15；安德森 1995 年）。对真实性作为一种合适的伦理取向的广泛批评不满意，泰勒试图证明真实性并不一定导致唯美主义或自我放纵：对自我放纵形式的合理批评并不能证明这个理想本身完全应该被谴责（泰勒 1991 年：56）。这意味着将唯美主义、主观主义、个人主义和对这个理想的自我放纵解释从泰勒（同上：15）认为是实现自我超越的原始理解中分离出来（安德森 1995 年）。泰勒说，恢复一个未扭曲的版本可以防止无意义，这是泰勒认为与真实性文化的琐碎形式有关的“现代病症”之一。自我超越曾经是真实性理想中的一个关键要素，但在当代版本中几乎丧失了，导致了自我沉迷的文化，最终堕落为荒谬的病症。

在《自我之源》中，泰勒已经引起了对现代主义如何催生一种新的内向转变的注意，这种转变不仅试图克服与超然理性相关的机械化自我观念，还试图超越内在本性和理性完美对齐的浪漫理想。相反，对于现代主义者来说，内向转变并不意味着转向需要表达的自我。

> 相反，内向转变可能将我们带到超越通常理解的自我，进入一种经验的碎片化，这种碎片化对我们对身份的普通概念提出了质疑。（泰勒，1989 年：462）

在现代主义中，内向的转变仍然包含了一个自我超越的时刻，当真实性的理想变得扁平化时，关键点在于它被某种形式的“自决自由”所“污染”，这种自由也包含了内向性和非传统性的元素（泰勒 1991 年：38）。自决自由的概念是，当我自己决定我所关心的事情时，我是自由的，而不是被外部影响所塑造。这是一种自由的标准，显然超越了所谓的负面自由（在没有他人干涉的情况下做我想做的事），因为这与一个人被社会和其符合性法律所塑造和影响是相容的。相反，自决自由要求一个人摆脱所有这种外部强加，并仅仅为自己决定（泰勒 1991 年：27）。

自主决定的自由不仅不是真实性的必要组成部分，而且还是适得其反的，因为它的自我中心性使生活的意义变得平淡，身份也变得碎片化。对于泰勒来说，表达身份的过程涉及采取与善或重要的关系，这与一个人在语言社群中的成员身份有关（泰勒 1989 年：34-35）。正如他明确指出的那样，“真实性并不是来自自我之外的要求的敌人；它预设了这样的要求”（泰勒 1991 年：41）。我不能决定什么是重要的，因为这将是自我失败的。相反，对我来说重要的任何事情都必须与善的主观概念相连接，从而最终产生了它的规范力量的一部分。在这个意义上，真实性只是要求保持与超越自己偏好的集体价值问题的联系。泰勒想要表明，当代文化模式选择自我实现而不考虑与他人的联系的要求，或者不考虑来自于人类欲望或追求之外的任何要求，这是自我失败的，它们破坏了实现真实性本身的条件。（泰勒 1991 年：35）

因此，我们不仅需要他人的认可来形成自己的身份，还必须（批判性地）与共同的价值取向进行交流。换句话说，泰勒指出，真实性需要对构成我们集体视野的价值进行适当的吸收。

在他的《反思真实性》中，亚历山德罗·费拉拉也致力于捍卫真实性作为一种理想，但与泰勒不同的是，他对真实性与有效性之间的社会和哲学问题感兴趣。根据费拉拉的诊断，我们目前正在目睹一场深刻的转变，除了影响文化、价值观和规范外，还触及“有效性的基础”，从而影响“我们与现实相关并复制我们生活形式的符号网络的基石”（费拉拉 1998 年：1）。这一转变的核心是将“幸福”（_eudaimonia_）重新定义为真实性的规范理想，这有助于重建对规范性的当代理解。对于费拉拉来说，它可以为一个新的普遍有效性理想提供基础，“最终与‘美学’所关联的典型独特性或启迪性独特性模式相联系”（费拉拉 1998 年：10）。真实性的特点是个体、集体或符号身份的“自我一致性”（费拉拉 1998 年：70），被认为提供了一种不基于可普遍化而是基于典型化的新的普遍有效性。费拉拉将辛梅尔关于个体法则的观念视为这种反普遍化普世主义的一个有益示例，正是这一特点使其更适合现代西方社会面临的多元主义背景。最近，费拉拉（2019 年）认为真实性目前面临着“双重悖论”，并且被许多批评家误解为解构主义的否定。

Golomb（1995）提供了一个有关真实性概念的起源和发展的信息性历史概述，同时关注文学和哲学来源。尽管不断提醒我们真实性固有的社会维度，但这里的一个成就是关注真实性“最好锻造和展现”的边界情境（同上：201）。Golomb 对真实性的伦理价值持中立立场，认为“没有理由认为真实性比不真实性更好或更有价值”（同上：202）。

Guignon（2004）探讨了真实性的哲学根源以及它在当代流行文化中的表现。他有思考地批评了处理真实生活的流行心理学文献，这些文献通过诉诸内敛的“内在儿童”来处理真实生活。自卢梭以来，真实与不真实的二分法经常被解释为儿童与成人之间的区别（Guignon 2004：43）。像内在儿童一样，真实的自我被描绘为尚未被现代公共生活的压力、竞争和一致性所腐化。Guignon 借鉴了弗洛伊德和荣格的精神分析理论，提醒我们对内在儿童的不那么浪漫化的看法。此外，Guignon（2004：151）旨在确定真实性既可以被理解为个人的，又可以被理解为“根本上和不可简化的”社会美德的方式。因此，真实性涉及到在代理人所处的社会背景中反思辨别什么是真正值得追求的（同上：155）。如果真实性的理想只有在一个有坚实社会美德基础的自由社会中才有可能，那么试图成为真实的人，如果要有连贯性，必须承诺维护和培养这种理想可能存在的社会类型。对美德的社会体现的思考因此暗示，像许多其他性格理想一样，真实性也带有一种对维护和促进特定类型的社会组织和生活方式的义务（Guignon 2008：288；2004：161）。另一方面，Guignon（2004，2008）认为，在一个民主社会中，政府的权威——在制定政治路线方面——源于被统治者的同意，有充分的理由推动像真实性这样维持这种政府组织的美德。真实性意味着要明确自己最基本的感受、欲望和信念，并在公共舞台上公开表达自己的立场。但这种能力恰恰是成为民主社会有效成员所需要的性格特征（Guignon 2008：288）。

Varga（2011a）分享了一个基本假设，即真实性具有一定的潜力（因此值得重新制定），但他也认为它可以用于对当代生活中自我的实践进行批判性探究。通过对自助和自我管理文献的分析，Varga 发现了一个“矛盾的转变”：曾经作为对等级制度和资本主义要求的解药的真实性理想，现在似乎既作为对主体与当代资本主义系统性需求相匹配的制度化要求，又作为经济利用主观能力的因素。Varga 认为，我们通过“存在性”选择来表达我们是谁，并且这些选择具有复杂的现象学特征，其特点是一种必要性感。在这种选择中，被描述为“无可选择的选择”，我们表达了我们是谁，将一些隐含的直觉带入现实，这些直觉通常只具有整体的形式。在这些情况下，我们既发现了我们“内在”的自我，又积极构建了自己。Varga 对我们承诺的结构的研究达到了一个高潮，即我们的承诺的内部结构使我们承诺的不仅仅是我们关心的事情。在许多情况下，它实际上可能使我们承诺公众可以理解的价值观，我们认为这些承诺体现了这一方面，可能限制了我们实际思考的方式和追求承诺的方式（Varga 2011a，b）。

在类似的观点上，Bauer（2017）捍卫真实性作为一种伦理理想，并认为这种理想应该被理解为表达个人个性和成为一个自治和道德负责任的人的理想的结合。其他人认为，真实性可能需要更多的是与自己全心全意支持的承诺相一致地生活。例如，Rings（2017）强调了一个认识准则。关键是，所涉及的承诺必须在承认个人历史和现实背景的事实的基础上进行选择。因此，自我认识可能比以往更重要，即使与真实性最相关的自我关系并不主要是认识性质的。

## Bibliography

* Adorno, Theodor W., 1973, _The Jargon of Authenticity_, trans. Knut Tarnowski and Frederic Will, Evanston, IL: Northwestern University Press.
* –––, 1974, _Minima Moralia: Reflections from Damaged Life_, trans. E. F. N. Jephcott. London: NLB.
* Aho, Kevin, 2014, _Existentialism: An Introduction_, Cambridge: Polity.
* Anderson, Joel, 1995, “Review Essay: The Persistence of Authenticity”, _Philosophy and Social Criticism_, 21(1): 101–109.
* Augustine, St., 1953, _De vera religione_, (_On True Religion_), trans. by J.H.S. Burleigh, South Bend, Indiana: Gateway.
* –––, 1988, _Tractates on the Gospel of John_ 1–10, translated by John W. Rettig. (The Fathers of the Church, 78), Washington, DC: Catholic University of America Press.
* Bauer, K., 2017, “To be or Not to be Authentic. In Defense of Authenticity as an Ethical Ideal”, _Ethical Theory and Moral Practice_, 20(3): 567–580.
* Beauvoir, Simone de, 1970 \[1947], _The Ethics of Ambiguity_, New York: The Citadel Press.
* Bell, Daniel, 1976, _The Cultural Contradictions of Capitalism_, New York: Basic Books.
* Bell, Linda A., 1989, _Sartre’s Ethics of Authenticity_, Tuscaloosa: The University of Alabama Press.
* Bellah, Robert N. et al., 1985, _Habits of the Heart_, Berkeley: University of California Press.
* Benjamin, Walter, 1973, “The Work of Art in the Age of Mechanical Reproduction”, in _Illuminations_, ed. by Hannah Arendt, Glasgow: Fontana.
* Berlin, Isaiah, 2000, _Three Critics of the Enlightenment: Vico, Hamann, Herder_, Princeton: Princeton University Press.
* Berger, Peter, 1970, “On the Obsolescence of the Concept of Honor”, _European Journal of Sociology_, 11(2): 338–347; reprinted in S. Hauerwas and A. MacIntyre, eds., _Revisions: Changing Perspectives in Moral Philosophy_, Notre Dame University Press, 1983.
* Berman, Marshall, 1970, _The Politics of Authenticity: Radical Individualism and the Emergence of Modern Society_, New York: Atheneum.
* Bialystok, L., 2014, “Authenticity and the Limits of Philosophy”, _Dialogue_, 53(2): 271–298.
* Blattner, William, 2006, _Heidegger’s Being and Time_, New York: Continuum.
* Bloom, Allan, 1987, _The Closing of the American Mind_, New York: Simon and Schuster.
* Calhoun, Cheshire, 1995, “Standing for something”, _The Journal of Philosophy_, 92: 235–60.
* Carman, Taylor, 2003, _Heidegger’s Analytic: Interpretation, Discourse, and Authenticity in Being and Time_, New York: Cambridge University Press.
* Carnegie, Dale, 1948, _How to Stop Worrying and Start Living_, New York: Simon & Schuster.
* Darnton, Robert, 1984, _The Great Cat Massacre and Other Episodes in French Cultural History_, New York: Viking.
* Davenport, John J., 2012, _Narrative Identity, Autonomy, and Morality: From Frankfurt and MacIntyre to Kierkegaard_, New York: Routledge.
* Despland, Michel, 1975, “Can Conscience Be Hypocritical? The Contrasting Analyses of Kant and Hegel”, _The Harvard Theological Review_, 68 (3/4): 357–370.
* Dreyfus, Hubert L, 1991, _Being-in-the-World. A Commentary on Heidegger’s Being and Time Division I_, Cambridge, MA: MIT Press.
* Dutton, Denis, 2003, _Authenticity in Art_, in _The Oxford Handbook of Aesthetics_, ed. by Jerrold Levinson. New York: Oxford University Press.
* Dworkin, Gerald, 1988, _The Theory and Practice of Autonomy_, New York: Cambridge University Press.
* Fairlie, Henry, 1978, “Too rich for heroes”, _Harper’s_, 257: 33–42; 97–98.
* Farrell, James J., 1997, _The Spirit of the Sixties_, London: Routledge.
* Feldman, S., 2014, _Against Authenticity: Why You Shouldn’t Be Yourself_, Lanham, MD: Lexington Books.
* Ferrara, Alessandro, 1993, _Modernity and Authenticity: A Study of the Social and Ethical Thought of Jean-Jacques Rousseau_, Albany, NY: Sunny Press.
* –––, 1998, _Reflective Authenticity_, London: Routledge.
* –––, 2009, “Authenticity Without a True Self”, in Ph. Vannini and J.P. Williams (eds.), _Authenticity in Culture, Self, and Society_, Farnham: Ashgate, pp. 21–36.
* –––, 2017, _Rousseau and Critical Theory_, Boston and Leiden, Brill.
* –––, 2019, “The Dual Paradox of Authenticity in the 21st Century”, in Th. Claviez, K. Imesch, and B. Sweers (eds.), _Critique of Authenticity_, Wilmington, DE: Vernon Press.
* Foucault, Michel, 1980, _The History of Sexuality: Volume I: An Introduction_, New York: Vintage Books.
* –––, 1984, “On the Genealogy of Ethics: An Overview of Work in Progress,” in _The Foucault Reader_, Paul Rabinow (ed.), New York: Pantheon, pp. 340–372.
* –––, 1983, “The Subject and Power”, in _Michel Foucault Beyond Structuralism and Hermeneutics_ by Hubert L. Dreyfus and Paul Rabinow, Chicago: University of Chicago Press.
* –––, 1988, “An Aesthetics of Existence”, in _Michel Foucault: Politics, Philosophy, Culture_, edited by Lawrence D.Kritzman, pp. 47–53, New York: Routledge.
* –––, 1994, _The Order of Things: An Archaeology of the Human Sciences_, New York: Vintage Books.
* Golomb, Jacob, 1995, _In Search of Authenticity from Kierkegaard to Camus_, Routledge: London, New York.
* Gray, Glenn J., 1965, “Salvation on the campus: Why existentialism is capturing the students”, _Harper’s_, 230: 53–59.
* Guignon, Charles, 2004, _On Being Authentic_, London: Routledge.
* –––, 2008, “Authenticity”, _Philosophy Compass_, 3: 277–290.
* Hadot, Pierre, 1992, “Reflections on the notion of the ‘cultivation of the self’”, in Timothy J. Armstrong (ed.), _Michel Foucault, Philosopher_, New York: Routledge, pp. 225–232.
* Hegel, G.W.F., 2002 \[1807], _The Phenomenology of Mind_, Vol. 2. London: Routledge.
* Heidegger, Martin, 1962 \[1927], _Being and Time_, J. Macquarrie & E. Robinson (trans.), New York: Harper & Row.
* Heldke, Lisa, and Thomsen, Jens, 2014, “Two Concepts of Authenticity”, _Social Philosophy Today_, 30: 79–94.
* Honneth, Axel, 1994, “Schwerpunkt: Autonomie und Authentizität”, _Deutsche Zeitschrift für Philosophie_, 42(1): 59–60.
* Jay, Martin, 2004, “Mimesis and Mimetology: Adorno and Lacoue-Labarthe”, in _Critical Theory_, Vol. 4, D. Rasmussen and J. Swindal (eds), London: Sage, pp. 265–283.
* Jeffries, Stuart, 2002, “Bernard Williams: The Quest for Truth”, _The Guardian_, November 29, 2. \[[Jeffries 2002 available online](http://www.theguardian.com/books/2002/nov/30/academicexperts.highereducation)]
* Kierkegaard, Søren, 1962 \[1846], _The Present Age_, A. Dru (trans.), NY: Harper Torchbooks.
* –––, 1992 \[1846], _Concluding Unscientific Postscript to “Philosophical Fragments”, Vol. 1_, Princeton: Princeton University Press,
* –––, 1983 \[1843], _Fear and Trembling and Repetition_, Princeton: Princeton University Press.
* –––, 1980 \[1849], _The Sickness Unto Death: The Christian Psychological Exposition for Upbuilding and Awakening_, trans., H. V. Hong and E. H. Hong. Princeton: Princeton University Press.
* Lasch, C., 1979, _The Culture of Narcissism: American Life in an Age of Diminishing Expectations_, New York: Norton.
* MacKay, K., forthcoming, “Authenticity and Normative Authority: Addressing the Agency Dilemma with Values of One’s Own”, _Journal of Social Philosophy_, first online 01 December 2019. doi:10.1111/josp.12309
* McManus, D., 2019, “On a Judgment of One’s Own: Heideggerian Authenticity, Standpoints, and All Things Considered”, _Mind_, 128(512): 1181–1204.
* Menke, Christoph, 2005, “_Innere Natur und soziale Normativität: Die Idee der Selbstverwirklichung_”, in _Die kulturellen Werte Europas_, edited by Hans Joas and Klaus Wiegandt, Frankfurt am Main: Fischer, pp. 304–352.
* Newman, G.E., and Smith, R.K., 2016, “Kinds of Authenticity”, _Philosophy Compass_, 11(10): 609–618.
* Novak, Michael, 1976, “The family out of favor”, _Harper’s_, 252: 37–46.
* Nussbaum, Martha, 1994, _Therapy of Desire. Theory and Practice in Hellenistic Ethics_, Princeton: Princeton University Press.
* Oshana, Marina, 2007, “Autonomy and the Question of Authenticity”, _Social Theory and Practice_, 33(3): 411–429.
* Orwell, Miles, 1989, _The Real Thing: Imitation and Authenticity in American Culture_, 1880–1940. North Carolina: University of North Carolina Press.
* Potter, Andrew, 2010, _The Authenticity Hoax: How We Got Lost Trying to Find Ourselves_, San Francisco: HarperCollins.
* Ricoeur, P., 1970, _Freud and Philosophy: An Essay on Interpretation_, trans., S. Savage, New Haven, Conn.: Yale Univ Press.
* Riesmann, David, 1950, _The Lonely Crowd. A Study of the Changing American Character_, Written with Nathan Glazer and Reuel Denney, New Haven, Conn.: Yale University Press.
* Rings, M., 2017, “Authenticity, Self-fulfillment, and Self-acknowledgment”, _The Journal of Value Inquiry_, 51(3): 475–489.
* Roessler, B., 2012, “Authenticity of cultures and of persons”, _Philosophy and Social Criticism_, 38(4-5): 445–455.
* Rorty, Richard, 1989, _Contingency, Irony and Solidarity_, Cambridge: Cambridge University Press.
* Rossinow, Doug, 1998, _The Politics of Authenticity: Liberalism, Christianity and the New Left in America_, New York: Columbia University Press.
* Rousseau, Jean-Jacques, 1979 \[1762], _Émile_, Alan Bloom (trans.), New York: Basic Books.
* –––, 1957 \[1770], _The Confessions of Jean-Jacques Rousseau_, Lester Crocker (ed.), New York: Pocket Books.
* –––, 1992 \[1754], _Discourse on the Origin of Inequality_, Donald A.Cress (trans.), Indianapolis: Hackett.
* –––, 1997 \[1761], _Julie, or, The new Heloise: Letters of Two Lovers Who Live in a Small Town at the Foot of the Alps_, P. Stewart and J. Hanover (trans.), Lebanon, NH: University Press of New England.
* Sartre, Jean-Paul, 1948, _Anti-semite and Jew_, New York: Schocken Press.
* –––, 1992a \[1943], _Being and Nothingness: A Phenomenological Essay on Ontology_, New York: Washington Square Press.
* –––, 1992b \[1947–48], _Notebooks for an Ethics_, Chicago: University of Chicago Press.
* –––, 1946, “The Humanism of Existentialism”, reprinted in Charles Guignon and Derk Pereboom (eds.), _Existentialism: Basic Writings_, Indianapolis, IN: Hackett Publishing Co., 2001.
* Schmid, H.B., 2017, “Authentic Role Play: A Political Solution to an Existential Paradox”, in H. Schmid and G. Thonhauser (eds.), _From Conventionalism to Social Authenticity_ (Studies in the Philosophy of Sociality: Volume 10), Cham: Springer. doi:10.1007/978-3-319-56865-2\*14
* Schneewind, J. B., 1998, _The Invention of Autonomy: A History of Modern Philosophy_, Cambridge: Cambridge University Press
* Sennett, Richard, 1993, _The Conscience of the Eye: The Design and Social Life of Cities_, London: Faber & Faber.
* Sennett, Richard and Richard Cobb, 1972, _The Hidden Injuries of Class_, New York: Knopf.
* Sheldrake, Philip F., 2003, “Christian Spirituality as a Way of Living Publicly: A Dialectic of the Mystical and Prophetic”, _Spiritus: A Journal of Christian Spirituality_, 3(1): 19–37.
* Sisk, John P., 1973, “On being an object”, _Harper’s_, 247: 60–64.
* Slater, Philip Elliot, 1970, _The pursuit of loneliness: American culture at the breaking point_, Boston: Beacon Press.
* Taylor, Charles, 1989, _Sources of the Self. The Making of the Modern Identity_, Cambridge: CUP.
* –––, 1991, _The Ethics of Authenticity_, Cambridge: Harvard University Press.
* –––, 1995, “The politics of recognition”, in _Philosophical Arguments_, by Charles Taylor, 225–257. Cambridge Ma: Harvard University Press.
* –––, 2007, _A Secular Age_, Cambridge: Harvard University Press.
* Thomson, Irene Taviss, 2000, _In conflict no longer: self and society in contemporary America_, Oxford: Rowmann & Littlefield.
* Trilling, Lionel, 1972, _Sincerity and Authenticity_, Cambridge: Harvard University Press.
* Varga, S., 2011a, _Authenticity as an Ethical Ideal_, New York: Routledge.
* –––, 2011b, “Self-Realization and Owing to Others. A Morality Constraint?” _International Journal of Philosophical Studies_, 19: 71–82.
* Whyte, William H., 1956, _The Organizational Man_, New York, Simon and Schuster.
* Williams, Bernard, 1973, _Utilitarianism: For and Against_, Cambridge: Cambridge University Press 108–118.
* –––, 1985, “Moral Luck”, in _Moral Luck: Philosophical Papers 1973–1980_, Cambridge: Cambridge University Press.
* –––, 2002, _Truth and Truthfulness: An Essay in Genealogy_, Princeton: Princeton University Press.
* –––, 2002, _Truth and Truthfulness_, New Jersey: Princeton University Press.
* Wolf, Susan, 1997, “Meaning and Morality”, _Proceedings of the Aristotelian Society_, 97: 299–315.
* Yankelovich, Daniel, 1981, _New Rules: Searching for Self-Fulfillment in a World Turned Upside Down_, New York: Random House.

## Academic Tools

| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [How to cite this entry](https://plato.stanford.edu/cgi-bin/encyclopedia/archinfo.cgi?entry=authenticity).                                                                      |
| ------------------------------------------------------------------- | ------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [Preview the PDF version of this entry](https://leibniz.stanford.edu/friends/preview/authenticity/) at the [Friends of the SEP Society](https://leibniz.stanford.edu/friends/). |
| ![inpho icon](https://plato.stanford.edu/symbols/inpho.png)         | [Look up topics and thinkers related to this entry](https://www.inphoproject.org/entity?sep=authenticity\&redirect=True) at the Internet Philosophy Ontology Project (InPhO).   |
| ![phil papers icon](https://plato.stanford.edu/symbols/pp.gif)      | [Enhanced bibliography for this entry](https://philpapers.org/sep/authenticity/) at [PhilPapers](https://philpapers.org/), with links to its database.                          |

## Other Internet Resources

\[Please contact the author with suggestions.]

## Related Entries

[autonomy: in moral and political philosophy](https://plato.stanford.edu/entries/autonomy-moral/) | [autonomy: personal](https://plato.stanford.edu/entries/personal-autonomy/) | [Beauvoir, Simone de](https://plato.stanford.edu/entries/beauvoir/) | [existentialism](https://plato.stanford.edu/entries/existentialism/) | [Heidegger, Martin](https://plato.stanford.edu/entries/heidegger/) | [integrity](https://plato.stanford.edu/entries/integrity/) | [Kierkegaard, Søren](https://plato.stanford.edu/entries/kierkegaard/) | [Sartre, Jean-Paul](https://plato.stanford.edu/entries/sartre/) | [self-knowledge](https://plato.stanford.edu/entries/self-knowledge/)

[Copyright © 2020](https://plato.stanford.edu/info.html#c) by\
Somogy Varga <[_varga@cas.au.dk_](mailto:varga%40cas%2eau%2edk)>\
Charles Guignon
